做過重建前十字韌帶重建手術既入

做第二次
之前右腳，今次左腳
岩岩左膝做完手術7日
係屋企可以帶住護膝唔用拐杖行
但到右膝有少少痛，肌肉萎縮得好勁
想問下巴絲們用咗幾耐先可以正常坐低起身
同埋上落樓梯
而家連打側訓都唔得，好辛苦

做左幾錢？排緊正苦

15萬左右
搵私家
公司加個人保可以claim哂

推推

未消晒腫好似都唔好甩杖住 會令壞腳負荷加重

利申：聽日左腳做第二次

傷完再傷真係好痛苦
練返好我都應該會介所有高危運動

今次做返好唔再踢波啦 第一次做完 抖左成年 操肌都操得夠
但一落場踢已經feel到係遲緩左 急停得唔順 踢左個令鐘就已經又斷過....

我覺得再斷可能因為我太著重操大hamstring 練得太少肌肉控制 平衡果d 所以點都係差d 任性試過多一次都唔得惟有認命....

Anyway答返你問題先 我自己經驗上次做完隻腳血氣運行得唔好 膝頭 小腿甚至腳踝都有瘀血積眾 直頭見到瘀晒一撻撻咁樣 都得左一頭半個月消左腫先可以正常行到 坐低起身

但我亦都見過位運動健將 好fit既friend做完兩星期到已經甩杖 行得少少唔正常但已經好似冇咩痛 康復進度可以好因人以異

如果你想做返劇烈運動只睇政府物理治療一定唔夠

一定唔會再做激烈運動啦
只係想兩隻腳快d行得好坐得好
正常上落樓梯同打側訓
可以返屋企見老婆同兩隻貓

岩岩上星期四做完
第四日已經係屋企甩杖行了
第三日屈到90度

今日物理治療話已經屈到100
伸直差5度左右

自己手術後基本上每日敷5次冰
一日做幾次運動 每次幾set咁

加油啦巴打復康之路仲有排行

巴打你做完7日仲未出院？正常應該唔洗抖咁耐

我都係上星期四做
最麻煩係我整埋半月板
4星期內都要帶護膝行路同唔可以屈過90度

快都要半年8個月啦 慢就1-2年

出咗院喇
因為本身自己結咗婚搬咗出黎唐樓住
但而家做完手術驚出入唔方便
所以就返阿媽度住住先

淨係正常坐低起身/上落樓梯同埋打側訓咋wor
而家訓得勁差
一晚醒幾次
隻腳點擺都唔舒服
但又唔可以打側訓

你做埋meniscus應該有hinge knee brace啦 仲打側唔到？太腫定patpat冇力？

我做完3星期可上落樓梯

做左4 5個月
太懶四頭肌操唔起

醫生話訓覺唔駛帶
所以我訓覺無帶到
同埋唔知醫生俾唔俾打側訓
諗住覆診先再問

唔該哂巴打
我會勤做物理治療架喇
你果時有無係出面搵物理治療？
大約幾耐做一次？

要勤力啊
唔係好易再傷

我冇事 我係物理治療師

自膠 覆錯quote

我10年前第一次斷, 做完手術抖左1年, 踢番半年波再斷, 冇做手術, 間唔中跑下步, 過多幾年踢番波, 一開始完全踢唔到, 慢慢操下又好番d, 踢踢下就順番, 依加1個星期都最有1-2次運動 (踢波/跑步), 如果多個2次或者太激烈都會痛, 諗緊做唔做手術好...
排公立又耐, 私家又貴, 重點係個康服過程實在太痛苦, 又擔心做完真係以後踢唔番波, 人生冇哂樂趣

我當時係斷咗之後半年先做手術
斷咗之後有做物理治療，所以我隻腳係消哂腫先做手術，術後腳腫問題亦唔算嚴重
手術後都有好勤力做物理治療
頭2星期做6日
之後開始2日一次，再之後先慢慢減少，加埋我諗大約做咗40次咁上下

！！巴打
以你經驗
正常係唔係應該三個星期就可以唔用拐杖上落樓梯
同埋大約幾耐到可以正常坐低起身啊

我都覺得個手術完全唔麻煩
當訓一覺
最麻煩係個康復過程
我都係兩次都踢波斷
右腳十年前左右斷完做重建
上年10月踢又斷左腳
好返都唔會再踢波喇

巴打做咁多次物理治療
咁咪好貴
定係淨係指係屋企做果d運動
我10月尾傷左
1月2做完術後都唔算太腫

踢波真係好易斷，運動員一般可以自體/外物重建，但香港一般人係點選？

我兩次做都係自體

屌你老未我以為我開post
尋晚見到自己隻腳萎縮得好勁好唔開心
不過我係半月板

利申：2個星期前做完手術

都成6舊幾水一劑
連埋手術加埋使咗 150k
claim咗大約138k
自費12k但隻腳好返哂，都算抵嘅

半月板傷咗又係麻煩
所有膝患都係麻煩野

屌我真係勁唔開心
本身運動底
而加好耐冇郁過
想問下巴打點解要做第2次？

我淨係修補過半月板

巴打做邊間物理治療啊？
6舊幾唔算貴啊！

巴打可唔可以分享下私家物理治癒有咩training做左 公家淨係一味操肌 私家好似會練多d平衡 肌肉控制果類？

第一次斷右膝前十
第二次斷左膝
解圍時扭一扭個膝頭哥就完了

都係膝患啦
手術後要練屈腳

我做果間就超聲波消炎，手法治療，針灸，教復康運動

好耐之前做過左腳，打籃球整斷，做完冇乜點練返

係要用返好多時間去熟習嫁啦，各位巴絲加油

呢排重拾返運動嘅樂趣打返波

原來我無對題作答
開頭會消炎先
到咁上下會練返d肌肉
會因應你嘅肌肉同條韌帶嘅情況，再決定幾時練變向嘅動作（我就大約個半月）

19年七月中做手術 上個星期第一次踢返波
急停嗰下已經就住 但都停唔到
幾乎抝柴 踢耐左好似ok但跑唔晒
尼幾日肌肉痛到仆街

我以為你同一隻腳
我擔心緊會唔會我以為好番晒 但其實未好番
然後又傷多鑊

巴打要小心啊
我就係唔識就住踢整斷埋左邊

只要有勤做物理治療
應該就ok架喇

半月板gg, no healing ability and no replacement available

To me the key to ACL is to work very hard in the rehab...

利申: ACL and 半月板 都做咗

巴打點整斷，我當年斷果嘢記憶尤新呀

解圍時扭左死腳膝頭哥

我聽日做完都要考慮下私家物理治療多謝巴打資訊

想問巴打你抖左幾耐先做得番運動

果時抖咗成年先慢慢打返籃球
都係射下波咁

咁你d肌肉萎縮左呢...
你點樣train番佢..
我而加大細腳..都啊知點算

學做gym, gym 係各種運動最基本果層

利申: acl 右腳, 隻腳深蹲踢機無問題, 但前三年傷左左腰😅

其實我前星期六做完手術
係咪唔洗咁急住...
我見到隻腳咁心情好差

右腳做左兩次
都係踢波

學識左多啲用左腳做重心腳
轉身既時候 左腳做重心 右腳少啲參與
傷左冇可能回複100% 我應該就得翻80%

宜家照踢
會睇住個情況 就住來踢
傷左之後踢法改變左 最緊要少啲個人盤扭有波 通常控一腳 推一腳 即傳

防守而言 咪撚再諗中學個時啲搏老命搶波飛鏟 業餘玩下姐 唔好勉強自己

平時做gym 多數做腳 拉好筋先落場
未傷好既千祈唔好踢

祝各手足康復後繼續享受運動樂趣

咁有排啦😅, 成世人流流長

一開波要做幾堂物治...
政府果d其實某程度上係做gym, 即係叫你自己做機無人理, 咁不如去康文處, 我記得一兩星期就玩得

私家就有人一對一咁幫你, 我就屈左兩次腳, 痛到閪, 5度天氣短tee 濕哂😅

我屈左一堂私人就算, 物治個目標係屈到幾多度, 唔記得
伸直180 度搵人幫你禁多d, 182度, 即係lock 膝頭, 開始我自己做唔到
康復期間可以玩單車機, 踩機, 踢機, 不過都係好輕負重

最理想梗係好似以前或另一隻好腳咁能屈能伸, 咁先好做蹲果d

其實最重要一點係你開波唔用或用錯拐杖, 最重心放係另一隻好腳到, 以為可以幫輕傷腳, 咁就錯哂, 弄巧反拙, 重有可能傷埋腰
同埋有得打橫訓就打橫訓, 唔好做冷暖氣軍師咁, 唔正確咁坐, 又係傷到腰
因為傷腰等於影響腳神經, 利申我試過

呢個真 其實傷係因為姿勢唔正確

我都驚我隻右腳未好番我隻左腳就斷....

記唔記得要如常生活大概用咗幾耐康復
唔計跑步做運動果d

記得唔清楚啦
不過大概係2-3個月正常行
之後做物理治療 6個月去左遊水 踩單車
8個月後正式踢翻

唔該哂巴打

喂 咁恐怖既咩😭

上個月做完

12月頭做完, 幾日後就已經可以坐低起身
不過要慢慢坐, 因為一銀到大脾抽自體個舊肌肉就會痛
兩星期甩柺杖
我肌肉萎縮唔算勁, 對比脾圍只係幼過正常個隻2-3cm, 可能之前操得多
我係除左十字斷晒之外其他3條都有傷, 但係半月板就冇事
巴打你傷半月板要預多返少少時間, 柺杖都唔可以咁快甩(即使你覺得自己行到) 因為怕出力會磨到半月板個位
訓時拎多幾個枕頭墊墊會舒服D架, 加油呀

12月中做完左腳ACL
做完第二日就可以落床企，可以做到單腳拎起， 曲腳90度 & 出院
4-5日後無再用柺杖
大約一星期後就可以慢行樓梯
而家3星期基本生活無乜太大影響，但當然會就住就住
一星期二次物理治療

而家曲到120 度， 但物理治療師話唔好再曲多啲，反而會影響傷口

唯一好彩無傷半月板

想問下師兄們 2年前做過關節鏡剪咗一忽半月板 手術完3個月就開始操返同打過幾場比賽（但冇乜點練返膝頭肌肉）grad咗之後年幾到而家冇再做運動
而家膝頭成日間唔時痛 尤其係做深蹲同做gym之後會痛兩日 搞到我唔係幾夠膽再練腳 咁樣是咪正常？我仲繼唔繼續練好 定係要睇下醫生

而家生活回復正常未啊？

未呀 仲用緊拐扙
兩邊物理治療師話其實可以甩得
不過冇咩信心～

想問下你地墊枕頭係點墊法啊
我墊極都唔舒服咁
而家都係搵棉披墊算
另外醫生出個報告講話我幾日可以係屋企甩拐
同俾全力行路
不過就一定要帶護膝
同4星期內唔可以屈超過90度
訓覺同起床休息時就可以除護膝
希望我可以好似絲打咁咁快好返

好羨慕巴打好得咁快
最緊要係無傷到半月板
我都安排咗覆診時做第一次物理治療
問咗醫生意見再睇下駛唔駛做密d

一齊加油
俾心機做物理治療
主要用拐杖平衡，
用返平時力度去踩地
我而家係屋企都無用拐杖喇
不過就算帶住護膝都仲無咩信心做轉向

盡量唔好做深蹲
好傷膝
尤其是傷過半月板
如果隻腳無交鎖
應該練返好肌力就無事
唔用佢反而萎縮咗舊肌肉
無野保護個膝頭哥仲麻煩

我一月頭做
宜家出街都可以唔洗用杖
想問下巴打宜家咩情況
我估我慢你兩星期

我都係1月頭做
出街都唔用拐杖咁大膽
但你有帶護膝架？

係咪痴撚線
我12月中做完到依加都未敢甩拐扙
快撚到

緊係有啦

今日無帶杖去物理治療
佢話平時最好帶 不過唔帶都唔會有好大問題
係怕俾人撞同第二日會腫

你做左3星期仲有無腫？

仲有啲呀
膝頭哥後面未消哂腫搞到屈唔哂隻腳
最盡去到110度

ching
記得做完之後keep住冰敷同每日一定要練習屈起隻腳， 咁樣會好得快啲
我7年前keep住咁樣做 3個星期甩拐杖

我做完第二日醫生巡房已經話可以落哋， 無護膝架，頭一星期已經完全唔用柺杖，唔用係要有膽放力落受傷腳， 理論三星期就可以完全受自己體重既力

而家行路無人覺得我做完手術

但一曲腳既出力就 GG
最難係坐低同起身時，要左右腳平均受力， 係而家最難

第二三日都要用杖
之後開始唔洗用了

我第三日做運動逼自己屈去90度
宜家都做到伸直哂同110度

我建議要勤D敷冰
我一有時間就敷，敷完就伸直屈曲佢咁，做完又再敷（當然一去到痛既位就要停）消腫消得好快
同埋唔好長時間擺同一個姿勢，因為膝頭入面腫位仲有積水，要耐不耐郁動下佢，唔係好易梗
就算唔係好行得，都要做下拉筋伸展動作
最重要係快D回復個靈活性，咁先會快D返返去普通作息咁，唔會退化得太多（姐係你快D行得返就快D會用到返個幾舊肌肉唔比佢痿縮）

因為我係側訓開既，所以側訓時背脊一個枕頭，左腳（傷）下底用一張被墊高少少, 左腳同右腳之間放多個扁D既枕頭（因為半夜會郁，有時兩隻腳未必會疊埋，分開個陣未照推個枕過去long住）
講到1999 不過要睇下你本身咩姿勢訓舒服

睇過話保護前十字係要強化股二頭
後十字先係四頭 因為對應返相反肌群之類
有無巴打sure係咪？因為好多人 包括我 都曾經覺得要操爆四頭會穩陣

醫生果陣話半年可以做返運動 忍唔住4-5個月開始打波 當然唔係好激 但其實到1年果陣對比返 你會發覺半年果陣隻腳仲係好撚差
所以忍到既師兄建議keep functional training練腳既flexibility同balance,轉向之類，加強化股二頭四頭同小腿訓練 1年先做返運動

十八區連龍🐉🐉再現

絲打訓果時都有用護膝？
我訓時無用護膝
有兩日訓訓下變咗打側訓
而家好撚驚

咁都好d
醫生都叫我行路同做物理治療時一定要帶

我每日都有做啊
而家隻腳都無咩腫喇

巴打硬漢黎

搭單問 有冇巴打做過腳眼果個位既韌帶手術？
隻左腳咬過幾次柴 處理得唔好宜家韌帶應該撕裂左 行得快少少值得耐少少都痛 排期去公立醫院要等到2021年
之前針灸過幾次 腳眼位消左腫
如果keep住針灸加浸熱水有冇機會可以代替手術？

手術後一年
唔敢踢波

冇用呀，最多得個好薄既網狀既襪套咁
係physio比既，幫助消腫
同埋頭幾日佢都包都你個傷口勁多層，所以唔洗太擔心

有冇照xray 同MRI 確定佢係撕裂咗？
如果自己照完發現要做手術應該唔洗等咁耐？

唔好亂黎，Acl嘅復原有個protocol, 大概13個禮物先可以做練四頭肌嘅gym機，如果唔係好易會整傷重建左個條Acl

冇錯，至少三個月先可練重量
踢腳都係，唔做得住（所以游都唔得）

我當初係政府果啲街症診所度睇 後尾佢摸左幾下就話應該係撕裂 然後我叫佢轉介我去骨科

我左腳都係咬過好多次柴個啲
有一次太痛入急症都只係幫我打咗支針同比消炎藥我
之後幾個月消晒腫但入面有啲位永遠都係唔順咁
耐唔時某啲位會痛
呢個問題持續咗大約一年
結果忍唔住去咗睇中醫推拿（骨科）比佢整兩次就好返晒
我建議唔好等公院個骨科，因為真係有排等
但骨/韌帶 呢啲係愈拖得耐拖愈差/愈難根治

我想問你睇中醫推拿果度話你咩呀？
我之前仲要筋膜發炎 因為工作需要 日日都要狂跑狂dup腳 我諗應該係咁加劇左
同埋如果你咁多舊患 竟然兩次就搞掂左

除非你真係好鍾意
否則我都建議你唔好踢
仲有好多野更值得去做

我而家第十日喇
好驚自己唔小心做咗d動作
會整返斷同鬆條acl
咁個手術就會失敗咗
每一日都覺得好難捱

而家要咁貴架喇？

我係斷完左，隔幾年斷右。

第一隻政府醫院做，另一隻腳沙田仁安做，前年就十皮多少少。

兩個禮拜甩拐杖行到下，醫生反而叫頭一個月都唔好甩住。

最緊要係唔好做啲扭轉既動作
淨係做屈曲伸直既動作就好夠
問過PHYSIO, 腳板離地既動作唔做得

因為依家新ACL只係用螺絲固定
點都要等6-9個月先叫完全生返入骨

我都同一隻腳做過兩次
Bro 可以留個tg嗎？ 有啲野想問你

中醫個度一黎就鬧我做咩拖咁耐先睇
話開頭好容易解決，拖得耐就麻煩好多
同埋推個陣真係痛到標眼水，但好返之後真係開心好多
計埋斷十字既話 我隻左腳真係天殘腳（可能係細個成日未學行先學走）做太多運動又少熱身

中醫有冇你隻腳係咩事？例如話韌帶扭傷定其他
我之前係支那搵個中醫做過幾次連埋針灸 佢話我啲軟組織磨傷左 整左幾次明顯有好轉 宜家唔會再去支那
其實推拿係推下扭下你隻腳定點？

有時落床時好似會做咗腳板離地既動作
唔知問題大唔大
但覺得個膝頭有d鬆
希望只係心理作用

連埋房費同整半月板要差唔多啊

佢係話本身我咬柴扯傷咗條筋令到佢腫得好勁
但之後佢消腫個時一路收縮縮到拉行晒條筋
變到硬晒同縮咗去D關節後面，所以佢崩緊得好犀利令我平時運動時扯到佢會痛/銀到軟骨
佢話針灸只係幫到消腫/血液循環

個陣佢叫我對比自己兩隻腳腳眼位
個陣左腳（傷）腳眼周圍明顯凹過右腳好多
佢個做法就係幫我按返佢出黎
我開頭都以為只係因為佢按腫咗我條筋所以先望落冇咁凹（因為按個陣堅痛）但一落地就感覺到鬆咗正常咗 就算過幾日佢都冇凹返

然後我隔兩星期覆多次診比佢再做一次就斷尾
之後過一年半到依家都冇再感覺過唔舒服
不過依家雖然斷尾但我打波時都一定會包tape同戴supporter , 保護好啲始終唔想再傷多一次

我手術完後五個月比番賽 但要keep住做gym

問過主診醫生同physio, 如果再傷一次ACL係會勁痛同埋會比第一次傷個陣更加腫
所以唔洗太擔心，個人太stress都會影響到康復進度
最緊要係知道佢係一個long process唔急得
最尾一定會好返（最緊要緊得手，覺得行得走得時都唔好心急做運動，9個月係safe既關卡）
不過我都有問過醫生，佢話係有case做咗手術3個月內又斷咗，不過好少

因為呢個傷 我以後已經唔敢打波 係想考紀律部隊先想整返好隻腳 多謝巴打咁詳細話我知

絲打5個月會唔會太快
想知你係咩比賽，有冇就住

籃球 個陣打學界D1 強度相對較強係個個年紀
強度比你作參考only
咁我有keep住做gym 做leg press個啲
企係波上波個啲 但我無乜睇物理治療😂窮
做完醫院個啲就無額外再點做過

唔該哂絲打
我會放鬆d架喇
好返都唔會再做劇烈運動

以前傷過左腳 依家打波都唔敢咁搏

我斷過右腳重建完
其實都知復康期時有幾沮喪
但真係太鍾意踢波
所以過咗幾年就唔理老母同老婆阻止
同班fd踢返
心諗都係玩下波姐
一路無事咁踢返一兩年
點知一個心急解圍就扭斷埋左腳acl
之後就要扔低老婆同兩隻貓係屋企
返阿媽度住等佢照顧我
同埋呢一年仲要唔可以做幾多野
就覺得唔值得喇
除咗踢波
我仲有好多鍾意做同可以做既野
因為咁樣傷咗而做唔到其他野
同俾到麻煩身邊人

5個月真係太快
我都係過咗年幾先打返波
過咗幾年先踢返波
巴打係做公立醫院既物理治療？

係啊公院個啲😵😵

下 斷左可以唔做手術㗎咩？

只係行行企企係可以
就算小跑步都要操好肌先得
但好多運動都唔做得

斷左幾年 果時排左公立幾個月左右就做手術
3個月前傷口痛 原來粒螺絲有排斥 溶唔到
最後都要開一刀拎返岀黎

想問下大家要過幾耐個膝頭先會完全唔痛

我而家仲係有唔舒服
有時突然間冤痛

我係做劇烈運動間唔中會 已經好返2年

做左差唔多兩星期
隻腳已經無咁腫 見番個膝頭哥
屈到140度左右（自己每日做連動同敷冰）
感覺好左好多了

咁快
我做咗半月板
四星期內最多俾屈到90度
而家屈到80度左右
但又驚屈到90度時控制唔到屈多咗
而家唔夠膽再屈咁勁住...

想問你係咩情況
點解醫生係叫我切整佢

巴打有冇tg 想問你問題

公立？
又或者塊半月板太爛已經修補唔到
我果時右腳斷左acl唔知，交鎖咗好多次
所以塊半月板爛哂，
公立醫院個醫生做手術時就幫我直頭切咗佢

做完ACL重建手術5年
養成瞓覺膝下放一個枕頭先瞓到嘅習慣……

一樣左右腳各一次
岩岩踢番波 抖左一年
唔好放棄呀

我照完磁力共振
就話我十字韌帶斷咗同埋半月板碎咗
但佢腳都未chock就話我斷咗
諗住睇過第間再問下

照完磁力共振應該無得假
有無俾返碟或者底片你

我墊枕頭都訓得唔舒服

唔可以再傷喇
記唔記得傷第二次時
做完手術另一隻腳都萎縮得好快？

有啊
其實係咪去公立醫院排期都得

係啊，但可能排好耐...

一個月忍痛摺腳 半年消腫

又唔算 都係傷個隻比較縮
btw 2次都係踢草跣低斷..
唔踢草住了 踢硬地覺得無野

發現二日做少左 exercise ， 就明顯唔舒服。
大家幾耐可以游水？ 做 gym ？揸返車？

如果唔係睇人話老左對腳可能會好差
我都唔想做 仲行得跑得

半年先消腫
係唔係一郁得多就腫返

我而家另一隻腳都開始萎縮咁
唔知點搞

游水至少術後三個月先可以慢游
GYM都三個月先可以練力
我左腳傷右腳揸車不嬲都冇問題

跣低會斷架咩
點樣扭到斷？

最近個次就埋去搶
埋到去想出腳封 踩落地個下跣
可能個人向左邊跌 成個身重擺落左腳到掛

有無人知個腳套要帶幾耐
終於第三個星期啦
今個星期好似無咩進展咁
屈又屈唔到多d
都剩係伸到直
屈到120度

可唔可以介紹個中醫俾我，我都傷左膝頭，而家痛到連大腿肌肉都扯到行

巴打你係膝頭邊度傷？有冇去急症
我個陣係睇咗急症照完xray確定腳眼咬柴位冇骨折先去比佢㩒

我有睇骨科，醫生話係軟組織發炎，食住藥都好似仲係痛，睇下中醫幫唔幫到手

加左

做左差唔多四個星期
你地隻腳宜家點？

我宜家曲多左好多
但係會有lock lock聲 唔知有無問題

Lock lock聲係因為你啲肌肉唔夠力 正常的

同我差唔多時間做， 我都有而個問題，努力做多啲就會好。
㩮腳你加磅未？

未呀 點加磅？
都係伸直哂再舉腳
宜家做岩拍住牆squat咁樣

巴打你宜家落唔落到樓梯
我宜家都只係可以一級一級咁

啲梯級唔大， 正常慢慢上落好似無影響, 最驚上落巴士第二層， 一大級就有拉住拉住咁。

我岩過去物理治療加3磅係腳腕做舉腳， 難勁多。而家要搵地方買係屋企做

你係私家物理治療？
今晚試下先

我隻腳無咩點縮
可能因為第四日已經無用杖了

頭一個月係辛苦D架啦，
唔好亂整個傷口，盡量唔好濕水，痕都唔好R，休養到可以去做物理治療為止。一定要做物理治療仲要好勤力，做完再電療刺激番D肌肉。 我做完手術做左成半年可以完整彎曲99%踢番足波。

我成7-8年前做，而家D微創應該復原得仲快，加油

係， 保險包， 而家每星期做二次。 你政府？

你睇左物理治療師睇佢點講黎跟住黎做
我成日比佢警告唔好太心急加訓練， 佢話有 case 心急加操，肌肉唔夠搞到菠蘿蓋生水泡要再做手術

我基本第二日落床就可以好慢行唔用枴杖，出街都唔用就4-5 日後

好慢長.... 而家只想快啲游到水， 再做到陸上運動
你係真開刀做？

嗯 係外國讀書個陣做 復原時間長D

一定要拉根
唔係粘連就麻鳩煩

想問下你地沖完涼仲有無好腫？
我次次坐完係度沖完涼
企返起身都好難蹬直返隻腳
仲要無咩力，要用拐杖先行到
平時出入去廁所就已經無用拐
淨係帶護膝行

巴打, 我同你情況一樣,
2012年右腳, 前後十字斷, 半月板碎
2016年左腳, 前後十字斷
做完手術係以月/年計去康復
而家我已經可以跑到好多長距離比賽

希望我可以快d好返

勤做物理治療，唔好慳，有時間係屋企都要做
正常一年內可以做返好多運動，係強度問題
真真正正可以高強度運動就要3年，例如100km跑步比賽
巴打加油 !
What doesn't kill you makes you stronger

依家個幾月, 可以伸直晒 但未完全屈得晒. 平衡好咗
行路冇咩點痛, 可以急步行!
不過依家要去醫院做physio都1516咁...去gym又多菌...

我二月中仲要去瑪麗覆診

一個月喇
但一坐得耐少少
就好難伸返直隻腳

你都第二獲啦
熟哂路啦

8年前
好多野都唔記得哂
想問下你地大約幾耐先消哂腫
我隻腳一伸屈多左又腫

正常啦 我個時一年坐2個鐘睇戲都會好痛
坐飛機耐左又痛
無得搞架
等時間過啦

咁深刻都唔記得
睇黎rehab 渣流灘喎
消腫多數人唔駛半個月就消哂
acl+半月板會耐d
半月板唔同爛法同修復法又會影響長短

巴打咁熟路
一係醫生一係物理治療師
我果時公家做手術
但醫院物理治療麻麻
成個幾月都未甩到杖
最後去左搵一對一
上左幾堂行得好左應付日常生活就無再上堂喇

唉
有排捱..
我都唔記得嗰時隔咗幾耐先回復正常

一樣係傷者公院做
不過公定私其實都係要靠自己

希望生活可以快d回復正常

巴打公定私家

私家， 啲物理治療都係私人做.....
全部保險包.

大家隻腳最近點啊

進入第七個星期， 可以踩健身單車，舉腳4 lbs
大家進度點？

係屋企除護膝同拐慢慢行喇
開始學返正確行路姿勢

下星期入廠 斷右邊acl

小心啲， 我就係無小心呓行， 拉傷左拎肌肉嗰個傷口， 果陣勁驚整親條新韌帶

我而家每行一步都勁小心勁慢
阿伯行路咁

出院要勤做物理治療啊
適當地做
做太多/太少都唔得
做太多會易整到腫/發炎
做太少肌肉又會萎縮得好快

有冇邊間物埋治療好介紹

乜都慢最好，情願進度慢都唔好再整傷，再做手術真係玩自己....

慢最多用多啲時間返返受傷前 status

上星期舊四頭肌操起左少少
咁星期又唔得
一發力就振
一谷住抬腿就直頭縮左
唔知點搞

大髀後面肌肉成日抽筋
唔用gym room有咩方法練？

我做深蹲時四頭肌都振，代表有用力，振振下就夠力唔再振

抬腳點都要做，我都係而幾日發現唔洗好克意鎖腳都唔痛。

物理治療師有冇講啲乜？

你做左幾多星期？ 我岩比落 gym room , 但疫症未夠膽去

1年5個月

話我個大腦仲咪好connect到果舊肌肉點發力
差過上星期
好多時用左第2個位去發力
最慘係我兩邊都勁弱
搞到好腳都開始有d痛
而家幫我兩隻腳一齊練

我都係一齊操， 受傷前又行山又潛水都無問題， 但睇物理治療話我無事腳肌肉唔夠強

加油，我相信做完成個療程，比受傷前強壯

有無巴打係手指筋受傷？個幾月前做完手術個康復情況好差…

你地咁樣遞高隻腳時會唔會feel到個膝頭咖咖地
好似入邊磨到野咁